偽電競異聞誌

我從沒想過要自殺，因為我很清楚死亡是解決不了任何問題。
只嘆生存亦同樣無補於事，我的人生早已打了死結，千絲萬縷，哪裡都去不了。

我覺得自己不屬於這個地方。外地人說香港是個五光十色的地方 — 金色的紫荊廣場、啡色的鐘樓、紅色的船帆、綠色的渡海小輪、藍色的維多利亞港及紫色的霓虹燈，一起構成了這幅色彩繽紛的〝百萬夜景〞。

你知道香港還有什麼是色彩繽紛嗎？我們的鈔票。而像我這種苟活在貧窮線邊緣的人眼中，黑、白、灰才是屬於香港的顏色。

那麼哪裡才是屬於我的地方？唔……對呢。拿著雙刀，在異世界馳騁，討伐魔獸，拿著戰利品到冒險者工會領賞，所有男孩年輕時都會有這種幻想吧？只可惜我也不再年輕了，現在也為年輕時犯下的錯贖罪，比方說 — 過著這種生活。

「你有聽我說話嗎！？」
訓導謝主任的責罵聲響徹教員室。我要是學生的話，也許會有其他老師出面來勸謝主任不要動怒，這種事傳到家長耳邊可是很麻煩的。若被罵學生不小心墮樓了，影響的更是整間學校，記者的出現永遠是最令校長高層頭痛的事。校園暴力絕不姑息，辦公室暴力大家卻視而不見。

在這種遊戲設定裡面，我能嬴的可能性根本是沒有吧？這樣唯有抽離一點，降低傷害。

試著說：「抱歉謝主任，我馬上處理好。」不要說：〝你把電腦用壞了關我鳥事？〞。即使不是你的錯，低頭道歉是個不錯的選擇，若果能找個替死鬼把槍頭指過去更好。讓事情丟淡，大事化少，少事化無，家和萬事興不就是獅子山的精神嗎？

試著說：「我來看看。」再配上微笑，不要說：〝電腦白痴還不滾開？〞。
謝主任不情願地站起，讓我坐下。他的坐位比其他老師都寛闊，是一張古老的大木檯，一側放了書本、文件、相架，裡面是他與妻子、兒子的全家幅。另一側放了毛筆架，及一疊宣紙，電腦和鍵盤就在大木檯的中間，全部都放得四四正正，就跟他的臉頰一樣莊嚴。

「等——等等。」他不想我碰他的電腦，就像老人家不喜歡看醫生一樣，他們知道自己身體有毛病，但他們不想從醫生口中聽到這一句。當然嘍，謝主任的電腦患了什麼病，用不著醫生來斷症也知道。

我從他手中搶過滑鼠，嘗試將鼠鏢移到右上角，鼠鏢馬上又被拖回屏幕正中央，剛好在Julia的乳房位置。也許謝主任在鑽研reproduction的技巧，又或許他在用微積分量度Julia乳暈的面積，都是學術研究——會才有鬼。看他的樣子肯定是因為最簡單的clickbait中了毒。真羨慕訓導主任，能坐在教員室最角落的位置看AV渡日。

「這不是我的錯。」他說。
「我懂。這是電腦病毒。」在這裡讓謝主任尷尬對我也沒有好處，我按ALT+F4先把這視窗關了，看在謝主任眼裡就像魔法。
他問：「你怎做到的？」對他來講，〝科技教育助理〞就像梅林，只要揮揮魔棒便能解開詛咒，開闢紅海，將奴隸們帶出埃及。而謝主任則是對電腦一竅不通的麻瓜，從他〝我的最愛〞列裡面還有ThisAV就可得知。ThisAV就像Toyota Civic，但現在已經是Tesla的時代了。我很想告訴他高清的世界有多美好，但我跟他不是可以並肩交換閃卡的關係。

「嗯……可能要花點時間。」我說。
「你要多久？這———會耽誤我的工作。」我也很想知道你的工作跟電腦有什麼關係。

「這種狀態洗機應該最快吧……大概兩天。」把自己的錯誤怪在他人頭上，這也是很基本的防身術，但我職階不夠，還未能解鎖這招式。
「兩天？？可以再快一點嗎？這不是你的職責嗎？」

有點我得更正：修理電腦並非科技教育助理的職責，至少我見工的時侯不是。但人生就是這樣，要是投胎前上帝就把我這一生的條件講清講楚，我大概會拒絕從子宮裡爬出來吧。

「這樣吧，我先把電腦拆走……」
「拆走？那我裡面的資料呢？」
「你有備份嗎？」
「備——備份？」謝主任反問。
我低聲的吐了一句：「阿……連備份也不知道，大概是沒救了。」

這下謝主任聽進去就惱羞成怒，大聲喝罵：「知道備份是什麼很了不起嗎？」
謝主任有相當年資，領的薪酬是第四十級薪酬，也即是月薪港幣八萬多。真好吶，每天上班看Julia，讓人受氣還那麼厚薪，也難怪他說話時那麼意氣風發。
八萬元是不錯。這薪酬我也曾經領過兩個月，之後再領了一個月二十多萬的月薪 —— 那是我人生的最高峰，之後就是沒有盡頭的低谷。總結來說，我現在就在這不值一提的學校裡面做著不值一提的工作。

「看，我不想責罵你，但——」我在腦海中把他靜音了。
「抱歉。我盡量看看能做什麼吧。」我把主機拆出來、抬走，我感受到謝主任的視線依然放在我的後腦，誰管他？反正把自己的事做好就好了。

現實就是那麼沉悶、沒趣。睡醒、坐車、上班、被罵、下班、吃飯、睡覺、重覆。工作時期待假期，到假期時卻又無所事事，就似被水流抓住的小舟，進退失據。像我這種被困在漩渦裡的人，只可以幻想乘上順流時，風景會有多美好 — 如果我中了頭獎，到底要怎麼花彩金才好？首先要辭職，當然，但之後到底在哪裡致業好？不……有錢的話我也沒必要困在香港吧？ — 但運氣從來就不是我的朋友，我只奢望她不要與我為敵。

人總需要勇敢生存，我還是重新許願，也許我只需要個能傾吐心事的人，這樣黑白灰的城市應該也能添上些色彩吧？

「你又何苦向那頭老豬低頭？」離開教員室時，〝他〞便搭起話來。

現在的〝他〞十七歲，一身藍色的校服，除了淺藍色西裝外套與香港的盛夏格格不入外，他外表看起來就是一個學生，但從神情看起來就知道他不簡單，要說有多不簡單的話 — 他可是多次拯救世界的人。

反正現在走廊沒有人，就當我在自言自語吧。

「他不是老豬，他是訓導主任，在學校裡面是僅次於校長及副校長的人。」
「在這個小塘裡面比大小又有什麼意思？」〝他〞說。
「因為現在的我就是小塘裡的蝌蚪。」

繞過角落，差點碰上了學校裡最老的校工，我與他互相點點頭，說了聲早晨之後便再各自上路。

「你打算像那老頭一樣，將整個人生奉獻給這學校嗎？」
「把人生奉獻給教育有什麼不好的？」
「你叫那作教育？」〝他〞冷笑。「反面教材嗎？」

我沉默片刻，然後說道：「你不像是會說那種話的人。」
「沒錯，我不會說那種話。但這不代表我不會這樣想。我要是不每刻警戒自己，拒絕平庸的話，又怎麼會變成主角？」到底要有多自信才能把這話說出口？儘管他說的是事實，這份自信已經超越了界線變成了自大。「你的仇人先生在這一點比你優秀太多了。」
「假若優秀的定義是他的話，我寧可平庸一些。」
「你已經夠平庸了，Crawing。」
別用那個名字來稱呼我。

2. Time lapse

像我這種低級員工是不可以用學校的升降機的，校務總管為〝環保、節省能源〞這種理由便消費了我，莫非我體內的卡路里就不是能源嗎？兩年光陰過後我已變成腳瓜起輾的登山家，即使抬著謝主任的電腦走了四層樓梯我都氣也不喘，只要我他朝打通任督二脈，也許就能單手檔火車、全裸游出公海。

多媒體學習室（又稱電腦室）位處校園頂樓，亦是我在學校的巢。房門是半開的，即使離遠也能聽到砍擊聲及爆炸聲屢屢傳出，莫非在我離開的短短半小時，電腦室便遭到恐怖襲擊？當然沒有那種事。

「到底是哪個偷食的腦殘連門都不會關？」我對房間裡的恐怖份子怒罵。
「把門鎖上不就好了？」
「明天就把門鎖了，你別哭著求我解鎖。」
「別吵，我再嬴一場就是大師了！」

這貨叫趙銀砂，在我入職前已素有〝教師夢魘〞這惡名。心情好的時候會不上學，心情不好就會在課堂上大吵大鬧。教師們都想不理，但拜九年強制教育所賜又不得不理。而這間多媒體學習室便是問題兒與學校這兩個對立點能妥協的灰色地帶。問題兒上學了，學校也放任了年輕人，就可憐我的頭上又多了一項褓姆的工作。

兩年前這貨剛來不久便膽敢在學校的電腦裡安裝遊戲，豈有此理？稱職的科技教育助理會馬上從電腦刪除遊戲，再將這貨引導到教育性的網站，例如youtube, twitch及4chan。

這貨竟敢於授課時間，在我的領土裡玩起遊戲來？趙銀砂你有種！區區一個學生竟敢比我這科技助理更不稱職？既然你不想做好學生，我也不需要去做好褓姆吧？

漸漸的我就習慣在空餘的時間（幾乎是所有辦工時間）看這貨打遊戲解悶，而這貨也漸漸習慣了我的視線（或是根本不將我放在眼內）。這貨從不說話，連招呼也不會打，直至開學的兩個星期後，我才忍不住搭了話。

「數學題。」我說，「硬幣有公字兩面，擲毫得到〝公〞的概率是多少？」
「你在跟我說話？」這貨對我主動攀話有點意外。
「〝這佈景板怎麼會說話了？〞你該不會有這樣想？」
「矣！？你會讀心嗎！？」這貨驚訝地回答。這世界怎麼會有如此失禮的人？
「回答我。」小不忍則亂大謀，我忍！
「什麼嘛………不就50%？」
「正解！十分的題目：那麼連續翻出十六次公的概率又是多少？」
「我怎麼知道？」
「呠呠——答錯了。是0.000015%，這比六合彩三獎更稀有……剛剛那一期就派了快八萬元。」
「莫名奇妙……」趙銀砂皺起紋頭，這貨也該猜到我的嘴炮已經瞄準目標。
「這代表你完成了價值八萬元的驚人戰績，真不簡單勒！就算把你戰敗的期待率由50%上調至90%，這也是少於五份之一的稀有事件……不得了，不得了。這十六連敗。」
「你廢話說夠了沒有？可以講重點嗎？」
「對呢。我的重點就是 — 銅學你玩得真爛。」

那天我無心的一句摧毀了年青人易碎的自尊，這貨的淚腺就似開關般那麼乾脆，隨手拋下鍵盤滑鼠，遺棄對局隊友、仰頭放聲灑淚。

女生真好，可以不理顏臉說哭就哭，可憐長了柄的我就算被社會欺負也只能打掉牙和血吞，因為男兒淚象徵愵弱。

對了，趙銀砂是名女生。誰說沉迷遊戲是男生的專利？等等，既然女生都可以沉迷遊戲了，為什麼男人就不能在公眾場合哭泣？這不是很奇怪嗎？說好的性別平等呢？

這貨哭得就像個九歲的孩子一樣，到底是什麼能讓小孩哭得那麼慘？我能想到的劇本是這樣——

母親節。在一日辛勤的搜索後，孩子慶高彩烈地跟媽媽說：〝我要送妳一顆鑽石！〞
她滿心歡起地期待那顆鑽石，她當然知道這孩子買不起真的鑽石……但即使打個折，也能拿出去跟朋友炫耀吧？
後來她驚覺孩子準備送的根本不能拿出去。更甚的是她發現自己跟兒子已經被不能跨越的代溝分隔了，原因是兩母子有截然不同的價值觀。

比方說，媽媽的價值觀認為，鑽石是珠寶，是頸鍊及戒子上那閃爍的寶石。
〝你整天就埋頭玩遊戲！〞

孩子的價值觀認為，鑽石是素材，應該加工成劍、鋤或斧頭，而且看起來都很低清。
〝這不是遊戲！〞兒子含著淚反駁：〝這是Minecraft！〞

幾正lm

多謝你

呢個故pacing係連登標準應該算係慢，但我承諾呢個龜速進展係會有回報

在那之後，媽媽一怒之下刪除了兒子的Minecraft。她催毀的不止是兒子的世界，還有兩母子的關係。孩子仰頭灑淚，不是因為覺得受委屈，而是自己的努力、世界被最親的人全盤否定了。

孩子及趙銀砂的背影重疊了，我才意識到自己做了多錯的事。到底有多鐵石心腸才能對如此楚楚可憐的背影視若無睹？於事我重新拾起被遺棄的東西，那真是一場惡鬥，我千辛萬苦，施盡混身解數，但最終還是嬴了，GG Well played。你看，真正困難的地方是趙銀砂不肯讓開，我得站著把對局打完，這令我腰骨的負擔遠比銅牌場的垃圾隊友重。

我還記得最後年青人雙眼通紅卻又嘆為觀止的眼神，但回神過來後這貨就馬上開罵：「你怎麼不安慰我！？」
為什麼女生哭了有柄的就得去安慰？這對我公平嗎？
「對勒……當年我Minecraft被刪除的時侯怎麼就沒人來安慰我？？」
「喂……你別哭阿……嗚哇——真惡心……」

立場突然逆轉，趙銀砂被嚇得手足無措。她不止遞我紙巾、默默看著我經歷拒絕、憤怒、妥協、崩潰、接受五個階段。

她還錄影了。

「要是你敢舉報我，你剛才的醜態就是明天youtube的熱門視頻。」
我人生的難度已經夠高了，為了生活，我只能屈服於這屁孩的淫威之下。

想輕輕地同睇故既各位講 你地既回覆同正皮係好好好重要

P牌正唔到
不過會keep住追live

手執我痛腳的趙銀砂來得越來越密，由本來的一週缺席兩天變成風雨不改的全勤，我每朝上班時她已經在召喚者峽谷中血戰。除了電腦室因為授課而被佔用的情況外，趙銀砂基本上都在這裡，而且也更明目張膽，聲量由當初的靜音調到現在像網吧一樣般的如雷轟耳，但這也遠不及她當日說的話震撼。

「嬴了———哈！」
「值得那麼高興嗎？你不過是跟坐輪椅的人賽跑。」
「嘖……」
「不過我也會為你的勝利而高興。這代表我們的鍵盤滑鼠安全了。」

她呆望勝利畫面沒有回嘴，怎麼了？失落？不是……她在沉思。為什麼？我說錯話了？

「好吧，殘奧金牌也是金牌啦。」「我說……」
我倆同時說話了。
「什麼？」「我要做電競選手。」

這就似剛剛才學會踢球，連球也沒控穩的人跟你說〝喂，我要去西甲做美斯接班人。〞一般人大概會覺得滑稽，一笑置之，但美斯本人聽到這句話又會有什麼感想呢？

也許這只是她的夢話，但這夢話也開啟了一堆已被我埋藏在過去的往事。〝我要做電競選手〞這也是一切的開端。正因為自己也曾經說過同樣的話，我才知道說話者是鼓起多大的勇氣才敢像如此肉麻的話說出口，這幾乎就是向遊戲的告白了。

我輕掂他的額頭問：「發燒了？」
她就似貓般瑟縮，揮出貓拳撥開我：「你幹嘛碰我？」

為什麼不是醫生、律師？為什麼不是太空人？為什麼是電競選手？
也許發燒的是我，腦袋短路了才會做出那樣危險的事。

回神的時侯才發現她鋒利的指甲在我手臂上割出條深長的血痕

「怎麼不說話阿？」她抱歉的望著我手臂。「我開個玩笑而已。」
聽到後我就鬆一口氣了，「這玩笑跟你遊戲的技巧一樣爛。」什麼都不要改變，一切如常就好。

我看著手臂，感受漸漸滲出的血和痛，卻什麼也沒有做。

因為還沒恢復的舊傷口，千萬不能去碰。

Lm

多謝兩位推post

希望以乞個正皮

「阿阿阿阿———豬隊友豬隊友！！！」她握著滑鼠往檯面怒拋，又用盡力拍打鍵盤。看她燥狂的樣子，肯定是團戰滑鐵盧了。
「別把滑鼠當消耗品用！校方問起上來你要我怎解釋？跟他們說被個老是經期的大媽用壞了？」

我不會著墨描述趙銀砂的外表，因為這兩年來我沒有讓這影響過我對她的態度。要是我對她在意起來，肯定就不能像現在般跟她溝通。再說，她身上有更值得注目的特質。

「跟學校說這批滑鼠品質不好，順道升級做雷蛇的不就好了？我快也受夠這垃圾滑鼠了！」
俗話不是說人不要臉天下無敵嗎？趙銀砂已成為傳說啦！

「別得吋進呎。要是不爽就去買個私家的！」我向她回吼過去。我們的對答幾乎都是用這種方式來結尾。

學校是學習的地方。說到學習，不同人都有自己的方法，尤其是現在遊戲相關的訊息發達，新角色還沒登陸正式伺服器便已經有詳盡的技能配點、出裝及連招教學，直接參考教學可說是捷徑。但趙銀砂又哪會甘於模仿他人？

「試想像。你在散步，有個肌肉猛男在你臉前緩緩跑過，他還牽著條鐵鍊，項鍊綁住的是頭胖胖的長毛波斯貓。」
「莫名奇妙……傻的嗎？」
「對呢。」我點頭贊同：「你總結了我現在的想法。」

趙銀砂那份固執的產物有時會令我大開眼界，比方說 — 用劍普攻的法師。

「少管我。能嬴不就好了？」她的語氣囂張，令我有點不忿。
「到底是什麼驅使你這樣奇芭的出裝？是愛還是責任？」
「這是全遊戲中普攻射程最遠的角色，你看。」趙銀砂控制的角色不斷離遠攻擊敵人，敵退我進、敵進我退，對方根本沒有還手的餘地……她的控制什麼時侯變得那麼熟練了？我心裡不忿就似敵人的血量條一樣，逐點逐點被趙銀砂的普攻催毀。

數波攻勢後敵人經已瀕死，還在戰場的正中央吟唱回城的魔法，毫無防備。趙銀砂準備踏出自己的安全區域，上前懲罰對方的錯誤。

真的嗎？這真的是犯錯嗎？
「別去，他的隊友在埋伏！」我衝口而出。

這是我兩年多來第一次跟其他人談有關遊戲的事情。

但話還沒說完的時侯，趙銀砂的角色已經拋身，敵人的增援與此同時從草叢突擊，一瞬間就將她送回重生點，進入灰白的倒數畫面。

沉默了，囂張後出糢的酸味在空氣中彌漫。

lm

個post名是咪開得太唔起眼

可能係 個書名有d奇怪
但是內容都幾好睇 繼續努力寫落去
相信遲啲會多啲人睇

呢個故可以追溯到15年

仲等緊某忠實讀者認路入黎

估唔到係 咁耐之前 嘅故

會唔會作出修改 或者重寫

呢個係已經重寫左N次既版本

小修小補應該會有 零分重作就未必

「你說……這屏幕是不是壞了？怎麼顏色看起來灰灰白白的？」我問。
「好了好了！我知錯了！」她作出絲毫沒有悔意的道歉後馬上追問：「你怎麼會知道？」
「這顏色反差不是太明顯了嗎？咦等等……你怎麼連臉也變得灰白了？莫非是我眼睛出毛病了？」我故作惶恐地按著太陽穴。
「認真點。」她沉著氣說：「你怎麼知道有埋伏？」
「這不是很明顯嗎？」
「一點也不明顯！」
「嘛……那可能眼睛有毛病的是你。」我指著屏幕左下角。「這裡不是有地圖嗎？雖然現在是灰色的……」
我還以為她會抓狂，豈料……「阿！原來這是地圖阿！」她恍然大悟……喂，這遊戲你不是今天才開始玩的……

倒數結束，灰白的畫面又再變得色彩班爛。

「接下來該怎出裝才好？」她嘀咕．「你懂那麼多怎麼不多教教我？」
「你請我不起的。」
「嘖，不過就是個低級社畜。」這會心一擊也將我的自尊送回重生點了，否則我眼前怎會是一片灰白？

「唉。」我嘆氣。「先把你的戰靴升級吧。」

又到乞回覆乞正皮既時間

你出文先

「真不想承認……但你學得挺快的。」
我相信熟能生巧，由自出娘胎起我一直在練習失敗，到今日我已經掌握了失敗的藝術，說我是失敗的大師也不為過。另一邊廂趙銀砂也一直在失敗，但也許負負得正，她的勝利好像有提高了。

隨著勝率提高的還有她的自信，具體來說，她的優越感已經成功於Dunning-Kruger曲線中那愚昧之山登頂。

在開學的時侯她還是銅牌，而這金牌是一份提早了的聖誕禮物。這速度算是不錯，我本來以為她永遠都離不開銅牌區。

「看這個速度，不花半年我就能成為菁英了。」她的邏輯是既然由銅牌跳到銀牌、金牌只需用了三個月，那麼由金牌跳到白金、鑽石、大師、菁英只需六個月吧？簡單的乘數。

「要是有那麼簡單就好了。」在那之後迎接著趙銀砂的是狼狽的下山。

她到金牌區的第一場輸了，不要緊，勝負乃兵家常事，她馬上又再進入遊戲。

二連敗、三連敗，「今天我運氣真背！老是被豬隊友拖累。」
四連敗、五連敗，「看來我今天的狀態不好……明天再繼續吧。」
六連敗、七連敗，「是不是有什麼角色裝備改動了……為什麼？」她看著戰敗畫面沉思，過了良久才再戰一局。
八連敗。她在數據上是無容置疑地被輾殺了。

「金牌也不錯吧？」她說。

鍛鍊遊戲技術的路並不易走，因為這條路受到回報遞減定率的詛咒。那麼隨著技術的提升，每分努力能提升的技術也會越來越少，到努力帶來的不悅超過學習帶來的喜悅的時侯，我們便會放棄。

中國人推祟的〝中庸之道〞在我眼中只是金漆包裝的〝努力鍛練太辛苦了，還是省點氣力暖胃吧。〞
人各有志，我明白，但至少在其他人努力脫離中庸的時侯，不要用這理由去勸退他們可以嗎？

〝金牌也不錯吧？〞只要趙銀砂有這想法，她就會永遠停滯不前。
寒假過去了，趙銀砂沒有回到電腦室。

〝受一股強烈的東北季侯風影響，天氣顯著轉涼，預料直到周末前將持續多雲，偶有陣雨，氣溫低至十四度，為入冬後最低。天文台呼籲市民外出時必須注意保暖，並照顧獨居長者……〞

一月中，開學已兩星期但我仍然被冬天那懶惰的氣氛纏繞。最近實在是安靜得可怕，原來我的工時有那麼長嗎？我看著牆上的鐘，剔、托、剔、托……這是我一直憧憬的工作環境，因為無所事事也可以出糧。

但在我心裡面，有一種不耐煩、不充實的感覺。要比喻的話……就似大學在交Assigment前的最後一個周末，看著空白的屏幕深知不妙，卻又無能為力，即使想外出散心，也會縈繞在心頭、不知所抯……好煩，好煩！

我離開電腦室，站在走廊看著空蕩的操場。校工在忙著掃除落葉……為什麼他的時間也過得比我有意義？

「試想像往後的四十年也要像這樣過。」〝他〞說。
「在我三十歲前他們就會先開除我吧。」我回答。

時間就似凝固住了，停滯不前。這樣下去，在三十歲前我就會先被悶死吧。
那是直至銀砂出現了。

是我的幻覺嗎，我擦了擦眼睛。
不，那真的是銀砂。

「你的頭髮怎麼了？」
「我們快一個月沒見了你首先問的是這個嗎？」
「不……只是有點意外……聽說女孩子剪髮需要很大決心。」
「又或者被人用刀威脅。開學的時侯被訓導抓到，說我頭髮過長，然後乾脆就剪了。」
「誰會做這種過份的事情？」
「還能是誰？當然是老謝。」
「可惡……那個臭老頭……」
「怎麼你比我還生氣阿？他是訓導主任，我犯了校規，我還能怎樣呢？」

「你這兩個星期到哪裡去了？」我問。
「蛤？」她說。「你以為這裡是什麼地方？」
「你的私家網吧？」
「這裡是學校。」你也有這種自覺嗎？她說：「有學校的地方就有考試。」
「阿……原來你是這裡的學生。」
「我看還是把那段影片放上Youtube好了。」
「對不起，銀砂大人，是小弟我錯了。」我差點就對她下跪了。

「對了，你下午還會在電腦室嗎？」
「你知道我下班時間的。」
「那好，今天我考最後一科了……」她猶豫了一回，續道：「待會見……吧？」
「先把試考好再說。」
「要你管！」她向我吐舌，然後就走了。

回頭一看，原來已經到了午飯的時間。

「半速、播回去。」我說。她誠惶誠恐的按著回播鍵，直至我不耐煩的說一聲：「停。這裡就是這場比賽輸的關鍵。」

蜂鳥是怎樣懸浮在花朵邊做著精細的工作？森羅萬物如何於融雪後成長、盛放後再迎接寒冬？這都不能用人類的體感時鐘去解釋，因此記錄片會用Timelapse將時間揣改成我們能理解的速度。在遊戲裡，一秒之間能發生許多事情，看錄影把這些事拆解是很好的學習機會。

她不斷回播影片，但依然是一臉狐疑。
「你有看懂嗎？」我問。
「怎麼看也不是我的錯。」單看她的表情漸漸轉變成煩厭，我就知道〝我在刻意為難她〞這種想法漸漸在她腦海中萌生。我深呼吸，然後——

「你是坦克，你是隊伍的盾，怎能把自己當成劍？」
「要是他們爭氣一點我要這樣打嗎？」
「隊友爛，真容易的籍口，可惜這是團隊制的遊戲，任你技術再好也不能玩得如此不負責任！」

到最後，我幾乎是吼著罵她，而她也如常般回吼：「你那麼兇幹嘛？傻的嗎？」

我把紙巾遞給她說：「今日就到此為止吧。」
「不行！」她接過紙巾，抹走眼淚說：「再來一局！」

趙銀砂就是一個愛哭又愛呈強的女生。
手臂上的割痕不知道在何時痊癒了，要是用了Timelapse來看的話，也許我就能理解了吧。

「傳送過去。」
「但我們的主堡……」銀砂猶豫。
「傳送過去！」我吆喝。

在英雄聯盟裡面，誰的主堡先被拆誰就算輸。現在我讓銀砂做的就是完全放棄防守，直搗對方黃龍，這種殘局叫做Base Race。

銀砂陷入連敗已經是兩個月前的事，在那之後她就好似突然啟動了某個開關，重拾狀態，此刻已經在白金升級賽的最後一場。

以前的對手也許會任由銀砂反擊，但來到金牌的頂端時，所有玩家對遊戲都已經有一定知識，他們肯定也知道此刻唯一輸的可能性就是讓銀砂盜壘成功。

「去吧！！」這種決勝關頭最能讓我熱血沸騰，兩面的主堡同樣在極速扣血，就似兩匹馬在終點線前叮噹馬頭、各不相讓 — 衝線了。

她癱了在椅背上，一副難以置信的表情看著螢幕。
我默默地把紙巾遞給了她，說道：「今天就到此為止吧。」

「不。」她推開我的手。「今天不上鑽石我是不會回家的。」

「本來只是個想法 — 打遊戲還能養活自己，不是很好嗎？」這種想法誰都有，但將娛樂變成工作，比起〝享受工作〞，更多的只會落得〝厭惡娛樂〞的下場。「然後慢慢我就覺得……除了做電競之外我還能做什麼？玩遊戲是頭一件能讓我每日準時起床、朝思暮想的事。所以我想……」她低頭想了一想，然後堅定地說：「我是認真的。」
「你知道沒有人氣的電競選手要去便利店、超市做兼職才能養活自己嗎？」
「我知道。Raynaud頭兩年就在在茶餐廳做學廚，但他捱過去了。」別用自己跟Raynaud做比較，他那種人不管去到哪裡都會成功的……

在電競圈撈不好的才是大多數。我有一個舊隊友現在就去了當警察，聽說現在已經是總督察，月薪大概八萬元……你知道香港的電競圈有多少個能月入八萬嗎？我知道的就只有兩個。

「有多認真？是〝我要減肥〞的認真？〝我要發奮〞的認真？還是〝我願意〞？」
「我願意，我願意我願意！這樣夠了吧？」她說。

年輕真好，可以像如此肉麻的話說出口也不臉紅。

「我不直接回答你，我會用行動回答你為什麼你還不夠。」我說。「跟我單挑一場吧。」
我很久也沒像現在這樣，想徹底地摧毀對方。

若果要把銀砂扶上正路的話，即使把我的舊傷口翻開也值得吧。
但是 — 我輸了。

「打倒我這種老人家，也不代表什麼。」
「那怎樣我才能證明自己的決心？」

莫非這是個什麼徵兆嗎？
是長江後浪推前浪？抑或是我在錯誤的路上迷失了？

「唔……如果你能上大師牌的話……」我很快就為此話後悔。
到她真的上了大師牌，我還能用什麼籍口呢？

「你覺得我這個人有什麼過人之處？」上年秋天的某一日，銀砂問了個很奇怪的問題。
「蛤？為什麼問這個？」
「你認真答不就好了？」她說。

「唔……」對呢，銀砂的過人之處呢……「即使是貶義的也可以吧？」
「你正面一點就不可以嗎？」
「正面？你？」我看著銀砂，搖頭嘆氣。「似乎是不可以呢。」

她板起了臉，換了是平常的她，肯定就已經大吵大鬧了；但今天她認真地問：「拜託了。告訴我。」
「為什麼？」我問。這不是個清醒的時侯能討論的話題。
她把頭別開，堅持道：「告訴我。」

看到銀砂這樣子，我也不忍再戲弄她。

＊＊＊

在秋天那日之後，時間又變慢了。
我以前是怎樣渡日的？

我摸著那套雷蛇鍵盤及滑鼠，癱在那張電競椅上，看著空白的屏幕。
天氣開始轉涼了。

＊＊＊

內容簡介：因故淪落成為中學IT狗的前電競明星洪滿江，於學校裡遇上名臉皮極厚，自稱以電競選手為目標的學生趙銀砂。到底洪滿江能否成為新一代電競天王的造王者？趙銀砂能否成為洪滿江重返電競界的鎖匙？

抑或，以上只是煙幕？真正的故事是另有異聞？

報到

墨巴！係墨巴！
滿仔，有神快拜！！

呀哥你唔召喚真係唔識路入黎架
下個post你不如改返d juicy d嘅名啦
我會推到1001架！！我等左個故5年啦dllm

學術討論 點先叫Juicy既名

ummm
搶fo??

又到了一月，上年的同一時間我也在這裡點算著操場裡的校工及落葉。
哇……人生真的很無聊。

「喂。」她說。我回望過去。
「你的頭髮變長了。」我說。

時間又再流動起來。

文～

寒冬過去，又再迎接了春天。

「為什麼大家都不認真對待遊戲？」銀砂嘆氣道，此時她已經是鑽石牌的老兵了。
「能在早上十一時打遊戲的都是些對人生也不認真的失敗者吧。」我說。
「你在說我嗎？」
「不是我在指桑罵槐，只是——」
「等等，你可以說中文嗎？」
我拿起教科書輕敲她的頭。「給我好好的上課去阿。」

「嘖，要你管。」她已經接受了一場敗仗，然後再進入遊戲。
那是一輪沉默，電腦室裡面只聽見她按滑鼠、鍵盤的聲音；我也在忙著幫某位老師做他的Powerpoint — 對，除了照顧銀砂之外我也是有其他職責的。

「但是，在成年人眼中，對遊戲認真的人才是怪胎吧？」我說。
「這不是很奇怪嗎？為什麼認真學器、運動的人就被稱讚多才多藝，玩遊戲的就是廢青呢？」
「咦，你竟然會用四字成語。」我迴避了。
「別廢話，回答我。」
「你還沒懂嗎？世界就是如此不公平。同樣是脂肪，長在肚臍的被稱作贅肉，長在胸部的卻……咳咳。」
她拿起紙巾盒就往我拗過來，怒罵：「別用奇怪的比喻阿，傻的嗎？」
「是你先問奇怪的問題。在他們眼中遊戲只是娛樂，而終日娛樂卻能賺錢的人，一定會被妒忌吧……至少我就挺妒忌。」
「別散播負能量！別迫我十五歲看破紅塵！」
「有些事不早點學會，吃虧的只會是自己。看看我，二十有五，卡在這種野雞學校進退失據，就是因為年輕時一股傻勁做錯事的結果。」我說。

對，盡情在這裡自揭瘡疤吧。

「青春這東西錯過了就不能回頭。回到班房，交交朋友，這樣畢業照才不會堆滿陌生的臉孔。」我說。
大人就是這種嘔心的生物，明明自己也做不到的事情，卻會強求孩子幫自己做好。

我終於也變成了自己討厭的大人。

「那種東西誰要拍？」她的眼神非常堅定，令我想起了首次向母親說不的自己。「夢想這東西也是錯過了就不能回頭。」
「真好吶，你還是能將夢想這種字說出口又不肉麻的年紀。那麼你的夢想是什麼呢？」
「嘛……先拿個世界冠軍看看吧？」

「噗———」我不禁的捧腹大笑。「你嗎？哈哈哈！」
這種夢想真的是可笑嗎？她可是個單挑打嬴了前世界冠軍的人。
「別笑！別笑阿！你年輕時莫非就沒有做過這種夢嗎？」

「有。當然有阿。沒想夢想過做第一，能在亞軍位置妥協的人是不可能成為冠軍的。但你必需有相應的覺悟。」
「我有。」她堅定的說。

我冷冷的一笑，然後垂下頭，不再讓話題延續下去了。
這樣下去，把她送上冤枉路的不就是我嗎？

「坦克的職責比你想像中的沉重，你有覺悟犧牲一切成為職業選手，但你甘心讓隊友奪去你頭上的光環嗎？你是隊伍的盾，卻把自己當成了劍。我告訴你當時在想什麼，你想靠自己打嬴這場比賽，你覺得全部隊友都是廢物，你覺得比賽嬴了將會是你一個人的功勞，即是遊戲輸了也可以怪到他們頭上，你覺得憑自己的數據可以站於高地埋怨其他人。你不是職業選手，你可以任性，你不需要承受我承受過的壓力。對你來說抵押品就只有遊戲的早段和一點虛榮心，但職業選手抵押的還有為電競付出的時間、汗水、友誼、榮譽及未來。你能想像輸掉一場比賽，下個月就沒錢交租的壓力嗎？要是你決定像猴子般輕鬆對局的話，至少別跟人說成為世界冠軍是你的目標。」
「混帳————」我把銀砂罵跑了。

「嘩。你真的把話講得不為餘力——我賭這次她明天才會回來了。」〝他〞說。
「別低估她的臉皮，她就似討飯的狗，不管你多用力將她踢走，肚餓時她還是會搖著尾回來。放學後她就會回來。」我說。
「你對她期望真高吶。」
「說實話，我倒是希望她這樣就一走了之，不要再回來。」我說：「但這點挫折也受不了的人是不可能做冠軍的。」
「你覺得她是做冠軍的料嗎？」〝他〞問。
「概率來說當然做不成的機率是比較大。畢竟冠軍的寶座只能坐一個人阿。」
「對吶，小智他訓練了十多個年頭也還沒做成冠軍。但在他踏上冠軍寶座的一刻也代表好戲演完了。」
「喂……這比喻從你口中說出不會很奇怪嗎？」

〝他〞對我的吐槽一笑置之，然後又將話題對準了我。「好了，你給人家做出人生指導，那麼你自己的呢？」
「別迫我面對阿。」我搖頭。

「把年輕人的熱誠撲滅對你又有什麼好處呢？」
「我這是為她好。」
「抑或你是純粹出於妒忌？」
「夠了。」
「你打算把自己困在自己多久？」
「現在的我可是不上班的話就交不了租……那種每夜流連網吧，要去公眾浴室洗澡的日子……我不想再過了。」
「乾脆的餓死街頭及像你這樣過活 — 說真的我不知那邊比較慘。」那邊比較慘？對呢。到底是過著這種生活比較慘還是乾脆死了比較慘？「再說，那個女孩不是你回歸昔日榮譽的機會嗎？」

「他」

到現在你們也該知道了，我每朝回到電腦室都會聽到嘈吵的遊戲音效，這提醒我一切如常。
今日的電腦室卻寧靜得可怕。那貨病了嗎？明明我聽說笨蛋是不會生病的。

推開門，房內漆黑一片，我推開久違的燈制，看見銀砂靜靜的站在房間的角落。

「怎麼了？上網線被老鼠咬斷了？」
遊戲以外的銀砂相當陌生，沉默的銀砂讓我不安，唯一熟悉的是她的淚水。

「抱歉……抱歉……」
「你是不是弄壞了什麼？從實招來我就原諒你。」
如果有那麼簡單就好了，銀砂那麼無恥，又豈會為一台壞了的電腦流淚？

「我……」她將說到一半的話吞回去了。
「你不坦白，我又怎能原諒你呢？」我說，這樣溫柔的我，自己聽起上來也覺得嘔心。
「我不能成為電競選手了。」

什麼？

「這——」她拿著了一張紙，遞給了我。「——不是挺好嗎？」我輕撫她的頭頂。
那是外國名牌大學的收錄通知書。

「還真的意外吶，明明只是個銀砂，竟然能考進這些學校。」
那刻我才意識到自己對銀砂的了解是有多片面。

為什麼學校會準許銀砂這種逃學的行為？
如果她是尖子的話，學校也懶得管吧？
為什麼秋天的時侯她會認真的問我自己的優點？那是因為她要寫Personal Statement。
為什麼冬天她沒來學校，訓導也沒來投訴？因為她去了外國面試。

要走了

ot一推

「恭喜你阿。」我說。
「怎麼連你也恭喜我！」她怒號。「我不是說過我要做電競選手嗎？」
「但……那邊的路肯定是比較好走阿。」
「你又不是我，你憑什麼幫我決定？」
「因為你想走的路，我已經走過了。」我說。

在趙銀砂面前的是我當年面對過的分岔路。她想走的是條陰暗、難行、荊棘滿佈的路，甚至連目的地也不清楚。選擇這條路的人不多，她可能死在獸口之下。但我能肯定，通往黃金鄉的道路肯定不是條乾淨、企理、安全、大多數人會選擇的道路。

「我知道！」她說：「我知道你就是Crawing！」
從她口中說出的這個名號如雷貫耳，耳嗚了，為什麼她會知道？

「因為打假賽判永久停賽，還被戰隊告違約了 — 你不想我走上這條路對吧？」
我嘆了口氣。

對呢？銀砂每天都來到這裡，想見的果然不是洪滿江，而是Crawing吧。

「只可惜大部份的職業選手在有打假賽的價值之前就已經撐不住了。」我說。「像你這種家裡有錢的大小姐，就乖乖的唸書去好嗎？」
眼淚從她臉上滴下，她低聲抽啼，但不管她如何強忍，在也難以寧靜的電腦室裡面隱藏他的失落。
我把話說得很殘酷，因為電競這行業本來就是那麼殘酷。要是她在這裡就心灰意冷的話，也許她由一開始就不應該以這行業為目標。

「洪滿江你別太看不起人了。」她說：「我不止要做電競選手，我還要做世界冠軍。」
「為什——」
「固執，這不是我的優點嗎？」
秋天的我，你到底做了什麼好事？

數年後的今日，我也面對著同一條分岔路。之前我還在迷惘，但此刻選擇已經非常明顯。
趙銀砂想成為電競選手，她會成為電競選手。

我會讓她成為電競選手。

我回到自己的位置，打開謝主任的電腦。現在科技教育助理才是我的本職。
我已經幫謝主任的電腦駁好電源及視訊線，雖然到最後八成也得洗機，但是領著這份工資，怎麼也得努力一下。

就結果來說，銀砂好像是說服了家人 — 她中學畢業後有兩年時間，要是父母沒滿意，她就得認命了。
果然有錢人就有這種優勢，要是我連續兩年沒收入的話，早就餓死街頭了。

接下來，我靜靜的給謝主任的電腦診病。
這病人很不好治，但跟我治過的其他病人一樣，在我臉前他們都非常〝坦白〞。

但醫生病人的遊戲我也玩夠了，現在我想玩的是教師學生的遊戲。

「你的偶像剛宣佈退役了，你也知道吧？」我轉個話題。
「Brute Justice早就該引退了。反正他能嬴的也嬴了，嬴不到的再繼續下去也得不到。」她然後用較小，但仍能被我聽見的聲線道：「而且也比〝某人〞退役時風光得多了。」
我決定裝作沒聽見他的後半句，反問：「所以你就以成為新的BJ為目標？」
「新的BJ？恰？我會超越他，這是肯定的。」
「他們兩個是我認識的選手裡面最勤力的，你有超越他的覺悟嗎？」
「他們兩個？」
「BJ是兩個人 — 一對兄弟。在電競興起前，哥哥就把帳號讓給弟弟了，而你知道的是弟弟。」
「這種事情跟我說了我也注定會忘記阿！」她說。

「對了，有個事情我要給你說。」
「你能等我打完這個會戰再說嗎？」
「我準備辭職了。」

「什麼？」趙銀砂動作停下來了 。「你要變回現役嗎？」
「不，我的時代已經結束了。」

「我不會稱一季作時代。」她注意力已經回到屏幕上。「反正你已經變成了為了錢奔波的沉悶大人吧。」
「不要將話說得那麼難聽……」
「唉。」她挨在椅背，「我還有上學的理由嗎？」
「有。你有。你會繼續上學，順利畢業。我不需要你做狀元，只要你下一年別生事就好了。然後我會邀請你。」
「什麼邀請？」

「邀請你來我的戰隊。我要去擔任教練了，雖然是個新的戰隊……」我看著她目瞪口呆，拉不出屎的樣子我不禁笑了一聲，此時她才回神過來。
「我要去。」趙銀砂向我承諾：「我會好好畢業的。」

趙銀砂現在的表情，在學校裡也許只有我一個看過，那麼我在這學校待的兩年也不算白費了。
不過在我離開前我還有一個任務。

殺左個謝主任？
btw放工一推

文呢

以為已經無人睇

慘慘

3. First Revelation

下班時段我短暫的逗留在校務處，為的是跟校方辭職。他們沒有挽留我，也不需要。就算這職位條件再差，還是有人會來填上，就像鬆脫的齒輪，即使掉了一塊，還是有無數的替代品等著被換上。

接著我就走到教員室，能走的老師都走了，你以為期待放學的只有學生嗎？這裡剩下的只有數頭資深教畜，謝主任也是其中一員。沒有七情六欲的阻礙，他似乎在專心工作，而我是獎勵勤工的天使。

「謝主任，電腦修好了。」
我說兩天才能修好，稍為有常識都知道重置系統花不了多久。但工作就是這樣，不要承諾太多，反正提早完成工作也不會有人讚美，相反帶來的只會是更多工作。

「之前的記錄能留下來嗎？」他的擔憂竟然在這裡。
「非常可惜，留不下了。」我邊將線路裝回主機邊回答。

「哎———」謝主任憤怒，我明白，我也嚐過有舊片想看但找不回的失落，SOD海邊素人搭訕是失落的經典。

「你怎麼還在這裡？還不走？」謝主任打斷了我對橙色泳衣的回憶，莫非我沒有回憶的權利嗎？在他眼中我只是呼之則來喚之則去的電腦技工嗎？

對，當然了，現在的我就只是頭低賤的IT狗。但我站在這裡有另外的原因，回憶愛情動作片情節這種工作我也不會挑在教員室，在訓導主任旁邊做。
「謝主任你可以幫我寫一封推薦信嗎？」

打手：鐘意嘅快啲正皮同推下post

睇通左 有人推/睇就出文 無就唔出

推

他皺一皺眉，頭向後一縮，然後狐疑的望著我。他不敢相信我會向他提出這種要求。

「幹嘛了？想找工作嗎？」
「是的。」我撒謊了——因為我已經找到。一個已經有工作的人為什麼還要推薦信？而且還是在一個看不起自己的人身上？答案很明顯吧？

「今天謝主任對我的訓話可說是醍醐灌頂。」從表情可見，他對我會用這樣的成語覺得很意外。修電腦的為什麼不能擅於文學？喜歡遊戲的就不能喜歡看書嗎？「我也做夠廢柴了，希望轉職做條好柴。」
「我不會幫你寫的。」他意外的感覺隨我句子結束了。
「真可惜。」我掉頭就走。

我不是孔明，我要是有他一半聰明也許就不會淪落至此。但這種簡單的空城計我也會用。連掙扎也沒有，這不是太奇怪了嗎？

啱呀
揸的士唔可以睇沙翁？睇得沙翁又揸的士唔俾佢殺人先係正職咩

佢出到聲要你地推post喎

留名留名
好睇啊樓主！
繼續寫落去

呢個前傳好野黎架

正皮左未先

00:30前如果有牛丸河以外既巴打feedback得好(可以屌,可以大大力屌)既話即刻追加多一段

我想聽d specific d 既feedback 例如邊到你覺得唔好 點解唔好
又或者邊到捉到你笑點/邊到令到你cringe等等

出文呀

「等等——」他嗅到了不尋常之處，於事又制止了我，續道：「我們在個別訓導室談。」
「好。」我笑道。個別訓導室在教員室入口的側面，這裡是雜物房，只是中間放了張行刑椅。問題兒童們都是在這裡被處決。

「告訴我，」他悠然自得地坐下，就算之前的無數次一樣。我坐在他對面的行刑椅。他續道「為什麼你要我的推薦信？你又不是學生。」
「有你如此成功的人推薦，我不是看起來也沒有那麼失敗嗎？也許你還能表揚一下我修電腦的技巧。」
這是個謊話，我知道，謝主任也知道。

「不管我將你寫得多好，也改變不了你之前的人生一直在無所事事這事實。」
我笑了笑，雖然聽小鬼們說過謝主任的說話非常刻薄，原來所言非虛。

「狗改不了吃屎。我知道。」我搖頭，垂低頭嘆氣道：「誰叫我就是垃圾。」
「那為什麼我還要簽？」

我四週觀望，望向黃色的吊燈，望向放在架上的地球儀。我沒有回答他。
為什麼要簽？推薦信才不是關鍵，那只是一個楔子，讓我和他可以坐在這裡一對一對話的楔子。他當然知道，否則他在信上簽個字將我送走把事情解決不就好了？

這證明他想知道我在賣什麼藥。我的任務是幫這劑藥賣個好價錢 — 比方說，銀砂畢業前的自由。
首先要讓他放下戒心。

呢個位Post多啲會正啲？？

btw 我差你個啲野今晩俾你 琴晩去左飲野

都未開打 輕鬆

等到有人推post先出快D

新讀者留名

因為打假賽而判永久停賽
依個懲罰 好似太誇張

冇打機
我想問下打假賽係件有幾嚴重嘅事？

平時打機 都係單機
所以都唔太清楚

不過之前 睇新聞 有人喺LoL打假賽
好似只係罰停18個月冇得參賽

仲有嗰個 尿紫楊 食禁藥都 只係停八年
所以我覺得永久停賽 寫得有d誇張

尿紫楊停八年同終身冇分別
因為佢地好早就退役

抵佢死呀
芝麻仁沒有一個是磨菇的

難得有新讀者+討論 等我一次過射三篇

個人認為踢假波禁賽唔算太過份
但係仲有一個解釋

主角既被禁賽既back story黎緊仲會講

我深深吸一口氣、呼氣。「你在這裡跟多少個學生訓話過了？」
「你問來幹嘛？」謝主任問。
「別緊張，」我將呼吸放緩，「這裡是你的地盤。這裡有個虛心等你訓導的學生。」我用平穩、輕鬆的語氣問：「你平時會怎訓導你的學生？」

「我教他們成為一個好人，對社會有用的人。」他盯著我：「等他們不要變成失敗者。」
「具體來說呢？」真銳利的目光，但微笑依然是我的盾牌。我問：「因為這是我第一次被訓導。」
「我教他們行為端正，我教他們要自律，我教他們服從。」
「行為端正及自律的確很重要，大家肯定都以謝主任為榜樣。」

可能有人覺得在辦公時間看AV的人沒有資格談端正、自律。但現在香港社會的道德標準不是處於回歸後新低嗎？看AV對男人就跟吃飯拉屎一樣，是生理需求。你以為高官、富商、明星就沒有性需要嗎？不，他們跟地方的母親一樣也需要性愛。這是大家都知道，但不會談的事，因為成熟的人就知道這是再平凡不過。會為看AV而害羞的也只有中學生。謝主任他只是在錯的時間、地點拉屎而已。

「你想表達什麼？」他說。也許我臉上的賊笑洩露了少許惡意。
「別緊張嘛，我才是被訓導的一方。我只是有點不肯定〝服從〞的用途。」
「人家說學校像社會，我是挺同意的。」謝老師挨後，依然正襟危坐。他說。「這樣比喻的話，這間訓導室就是監獄，坐在這裡的學生就是囚犯。」他瞟了我一眼。「不服從校規的人都會被送來這裡。」
「哈哈，謝主任竟然把學生形容成囚犯，這話讓家長聽到可不妙喔。」
「這說話？什麼話？」他說。「我剛才說的應該只有〝不服從的人會被送到牢裡〞這句吧。」

「謝主任，我從來未被人訓導過，這是我的第一次，有點遲的第一次。你知道為什麼嗎？」
「不知道，亦沒有興趣。你要是再不——」

我冷靜地打斷他的對話。
「我服從，我自律。因此我從來都不是在其他人眼中的麻煩，即使如此你還覺得我是個失敗者嗎？」
「我不知道你在說什麼。」
「你覺得我是個失敗者，是因為我，還是我的身份？」

「不可理喻。我不會再跟你浪費時間。」

謝主任起身就走，這是我拗出魚餌的時侯了。

「你認為在工作時間看AV算是自律的表現嗎？」我不打算用這件事來勒索，但不代表我會棄必定上釣的餌於不用。
他咬住餌，努力掙扎卻又被停住，只能回望我，怒道：「我不知道你在說什麼。」
「我沒有說那個人是誰。冷靜、放鬆點、請坐低。」

謝主任的呼氣聲大得我能聽見，他又坐回了那個位置，但看起來沒有那麼舒服了。

「試想像，想像一下若果這種事被其他人知道了，他嚴肅的形象還能維持嗎？他的同事、他的家人、被他訓導過的學生會怎麼想？」
「這只是病毒的影響 —— 再者，就算這種小事被人知道了又如何？也許我只會提早退休，反正我已經到了這種年紀，要做的事也做夠了，錢也賺夠了。我怕嗎？你挑錯勒索的對象了。」

沒錯工作時間看AV是瀆職，但有人敢說自己工作中不曾翻滾Facebook，與好友閒聊嗎？看Facebook就不是瀆職嗎？為什麼看AV就比這些行為更不能接受了？時間流動的速度也是一樣。不論如何，我也沒有拿著這種低質材料向人勒索的打算，我不是個正人君子，但至少我是個有素質的小人。

釣大魚當然要用最好的餌。

「我沒有說那個人是誰。放心。就算假設那個人是你，我也不覺得你會怕這種事。上班看AV這種事大家都會做。你以為電腦中過毒的只有你嗎？」

他鬆了口氣、回復了點自信，然後反問我：「你要說的不是只有這些吧？」
「當然。雖然維修電腦本來不是我的職責，但也拜此所賜我知道了很多不應該知道的事。」
「然後？你想講什麼？」
「教歷史的張老師有秘密、教體育的陳Sir有秘密，連校長都有秘密。」
「你這種人真討厭，你有職業道德嗎？」
「我又不是電腦維修技工。再者，你真的沒有想知道其他人秘密的欲望嗎？我聽說你停滯在訓導主任已經十多年，若果校長他能……」
「別說。我不想知道。我對自己的位置很滿足。」
「不愧是訓導主任，真的是品格高尚。好好好，我們不說老師們，說說學生吧好嗎？」
他皺皺眉頭，然後回答：「可以。」

「你是訓導老師，確保校風良好是你的責任對吧。」
「當然，若果你有學生們違規的消息——」
「我有。」我點點頭：「我當然有，趙銀砂你知道吧？」

趙銀砂

沒錯工作時間看AV是瀆職，但有人敢說自己工作中不曾翻滾Facebook，與好友閒聊嗎？看Facebook就不是瀆職嗎？為什麼看AV就比這些行為更不能接受了？時間流動的速度也是一樣。不論如何，我也沒有拿著這種低質材料向人勒索的打算，我不是個正人君子，但至少我是個有素質高質的小人。

自膠一打

向各位返左公司既社畜巴打們問好

屌 我啱啱先o完t放工

人
呢
？

樓豬 出文呀

呢半年故台好似冷清左

我諗講故台受眾都係以大專生為主

但係最近一年大專生根本無睇故既餘力

仆街啲講 死嘅死 踎嘅踎
唉

有一日你見到我個acc推緊其他野 姐係你個啲故有專人follow up緊

「她做了什麼？我聽說她每天都在電腦室……莫非你——對她出手了？？」
「怎麼會！與學生發生關係這種事情我可不敢做。」我微笑以對，他卻微頭緊皺。我再補充：「即使我是個失敗者，也是個溫馴的失敗者。」
謝主任用厭惡的眼神回望我，反問：「我不能讓你這種壞榜樣影響我的學生。」
「我做的又不是什麼壞事，我就讓銀砂在電腦室追求自己的青春而已。」
「不行。」
「為什麼？」
「因為學校是學習的地方！我不準你把學校弄成污煙障氣的遊樂場！」
「為什麼玩遊戲就是污煙障氣呢？」
「玩物喪志你有聽過嗎？」
「有。家母當年也這樣罵我。」
「既然如此為何你還要塗毒我的學生？？」
「你以為撤走學校的電腦他們就會放棄嗎？不，別要那麼天真。你在這行多少年了？你很清楚，要是你從這裡趕走他們，他們就會到網吧，到那些真正污煙障氣的地方去玩，那些真正沒有監控的地方。在那裡有人會教他們吸煙、飲酒，有人會教他們不要回家。」
「這是歪理！我的教育方針莫非要你這個連文憑都沒有的人來說三道四嗎？」
「教育到底是教的重要還是被教的重要！」
「我有三十年經驗，你有什麼？你沒有質疑我的資格。」

我嘆了一口氣，看來用談的不行。
「我們轉個話題吧。你我都知道學生貪玩不是最迫切的問題。」
「玩樂是慢性的毒藥，早晚也得解決的。」

我冷笑，看來他已經忘記了數分鐘之前還在為自己瀆職之舉辯護。

「對，遊戲只是大麻，適量食用是死不了人的。我們來談談海洛英吧。」

一聽到海洛英這三個字，謝主任立即如臨大敵。

「有人在我的學校食海洛英？？」震怒、驚訝這四字都鑿在他額頭了。
「不，不。或許有，但我不知道。我說的海洛英只是比喻。」
「那麼你要談的是什麼！」
「比方說，早熟的問題，」
「什麼？」
「比方說，與未成年少女發生性行為之類的。」
他的心沉了下去，然後問了一句：「是誰？」

「謝主任，因刑事而離職的人是拿不到長俸的。若果你兒子知道的話，他會有多傷心？」我怒瞪他的雙眼續道：「一直作為景仰對象的爸爸竟然有外遇，而且對象還是個學生。」

post長啲啦

「你沒有證據！你沒有！」他站起來，歇斯底里的怒吼。

「冷靜，深呼吸，細聲一點，還有其他老師在。」我笑道：「冷靜地想想我有證據的可能性，雖然我能保證你那不單單是可能性那麼簡單。」

我把電話的照片遞給他看，是女孩、我們學校的學生，但沒有穿校服，別說校服了，她根本就沒有穿衣服。

「———————！」
震驚，不，該說他嚇呆了。雖然他是個會上班看AV的人，但我敢寫包單現在他腦裡面的一點性欲都沒有。

「試想想拍照人身份被發現了，其他人會怎樣想？對學校的聲譽多大影響？對相中女孩的一生又有多大影響？」
我一直把相片拖右，逐張逐張給謝主任看，直至到謝主任也出現在相片裡面。

人類總是犯下相同的錯誤。閃卡就似過去的回憶，雖然美好，但要是處理不當，它們將會摧毀你的未來。

「夠了！！」他目不轉睛，不相信自己看到的事。他說：「你想怎樣？」
「先別急著跳到結論。我不是說了？我知道許多人的秘密。」我站起身，踱步到他身後繼續：「但結果你是唯一一個被我勒索的人。那麼問題來了，為什麼呢？」
「還能因為什麼！不是因為我最容易勒索嗎？」
「你現在一定覺得找我來修電腦是人生中最錯的決定。不、不。」我一隻手放在他肩頭上，他瑟縮了起來。「校長、張老師、陳Sir的秘密也許比你更嚴重，但我沒有勒索他們。為什麼呢？」

看他氣急敗壞的搖頭，我心裡面十分滿足。

「因為他們知道。他們知道你不知道的事。」我把嘴移到他耳邊，慢慢將答案吐出：「那就是尊重。對未知的尊重。對我知他們所不知的尊重。」

他雙手抱頭，一臉苦惱的樣子。
當然，我很享受這個畫面 — 但現在我有更加重要的事情要辨妥。

那是為了銀砂。
「我們來談談條件吧。」我笑說。

食學生妹

莊啟程

遵理 Oscar ma

召喚樓豬
件事嘅原型係邊單

本故事純屬虛構 如有雷同 實屬巧合

出多更呀

呢個位岩岩好係呢一節完 所以今日想係呢到停

但係如果有手足比到feedback既話唔定我會改變主意

牛丸巴 你加油呀
今日有冇得 睇多更 靠你啦

牛丸巴唔計

點解呀

咁我比到feedback 計唔計呀

計 請出招

越specific越好

lmlm

btw上面仲有幾條友未上水

牛丸巴 我地一齊比feedback呀
討一討論呀
我想睇多一篇啊

errrr
你覺得主角洪滿江係一個咩性格嘅人

性格都算 行幫人 口硬心軟
為咗朋友可以在所不辭嘅人

我覺得佢好慘吓
屋企人 好似唔支持佢做電競
佢捱左咁耐 終於做到犀利嘅電競選手
但係 因為打假賽 就失去一切

之前佢咁辛苦捱 一切都係白費咗
由一個受人尊敬嘅電競手 淪落到 要受人氣 嘅it9

其實佢都算堅強嘅
身份同地位邊個咁差嘅轉變
佢都無去自殺 只係向咗現實低頭

仲有佢好似失去咗目標
毎日返工等放工 好灰呀
希望遲啲佢可以搵返初心啦

咁你覺得呢

可能有d亂sorry呀

個故應該得返你兩個睇

佢同銀砂兩年間既點滴係創作過程既相當尾段先寫
係較早版本既draft裡面 係電腦室裡面打機既並唔係一個人,而係一班人; 而且我只係用左一小段去foreshadow主角既過去

繼而衍生既問題就係: 段關係好薄弱
而一個只係打份工既低級社畜又點會無啦啦幫班學生搏到盡去同個主任攤牌? 所以我用左十幾版既篇幅去建立呢段關係, justify主角搏盡無悔既理由, 同時交代下佢走出陰霾既心路歷程

留名睇牛丸點答
雖然佢知好多你唔知既野

4. Underdog
與謝主任攤牌已經是昨日的事。

過去兩年的週六我都無所事事，但現在的我又再是〝有目標的人〞。
我乘坐930號巴士，到達了荃灣西總站。上一次來的時侯附近還是沙塵滾滾的地盤，但如今附近的樓盤名字及售價被當成笑話來挪揄已經是數年前了。

我沿著海濱步道走，這除了能省下數塊錢的車資外，還可以緬懷過去。汀九橋在我的左面遠方的海平線上，而我右手面的工業區便是年輕電競選手尋夢的地方。

上次我以選手的身份來發這個夢，一個我分不清孰惡孰甜的夢。醒睡之間混噩了三年後，現在的我又想發夢了。

在進入升降機之前，這裡只是普通不過的工廠大廈，陳舊的裝修、單調的顏色；但外行人又怎會想到離開升降機之後卻是另一片天？高官提字的毛筆橫額高掛於升降機大堂，走廊以銀、黑色為主調，牆上鋪設了會變色的呼吸燈，有點像太空艙？但我們這一群有個更簡單的比喻 — 網吧。橫額上的四字是〝電競會館〞。

死啦你咁大段嘅
仲要係講曬我想講嘅野我冇貨交
同埋我廢事講太多 我驚滿仔會打死我

上面post左兩次sor 當推文

errr
我表達能力差 同埋有好多野都唔知講唔講得
廢事劇透

歡迎出招

有人咁認真睇 比咁詳細既感想 係我係到出文既動力
好多謝白花油巴打既感想

如果有彈既地方都可以隨便講

劇透小小唔怕嘅

最後個結局係 bad end 定good end 呀

佢唔知

因為呢個係一個超長故

佢應該知道嘅
佢係你嘅忠實讀者嚟
仲有呢個故係15年嘅
結局應該同當時係一樣

當時無原到
佢睇我既第一個故係2009年既高登

呢個前傳黎架喳
有排都未去到正傳

屌 個時爛尾我屌死你呀好掛住佢地呀

咁咪有排睇囉
正呀

最後咪完左

雖然你都鍥而不捨咁推左幾年post

這一層被電競推廣署包租了，其中一邊是他們的辦公室及普通聯賽舉行的地方，那不是我要去的地方。

我拐進走廊，兩旁的房間都是戰隊們的辦公室及練習室。我認得一半的戰隊名字，比方說在走廊開端的〝九龍電訊〞及〝閃電蛇〞，他們在我現役年代之前已經是老牌大隊，但我認識的成員幾乎都不在了，比方說，剛剛才宣佈退役的Brute Justice。就算在這裡被看見，應該也沒有人會認得我吧。

再次身處這個地方心情莫名其妙的緊張起來……不，這是興奮的感覺。越深入這走廊，戰隊的名字便越陌生，而我拜訪的地方就在這走廊盡頭，
這道門被密碼鎖所保護 — 除非你了解這裡的負責人，他總是用某人的生日日期作密碼——燈凳，大門應聲打開。

紅黑色的電競椅及電腦一字排開，是空的。大多的電競選手的都夜行性動物，現在才九點多，也許他們才剛睡了不久。
而我和萬騰當年便是少數的〝晨運組〞組員，組員雖然來自不同的戰隊，但經常於早上時段組一起活動，關係也變得好起來了。當時我還沒有知道人脈廣的重要性，幸好有晨運組我才有重返電競圈的楔子。

我慢慢走進房間最深處，他們的獎盃櫃，這裡放了一個小小的獎盃，上面寫的是〝The Last Expedition - 第九季 香港業餘聯賽冠軍〞，第九季也就是上一年。

突然間，我的頸項被粗大的手臂扣住。「你在這裡幹嘛？」手臂的主人從後在我耳邊怒號，他比我高多了，我要蹬著腳才不至於窒息！

樓豬你今次 會唔會再爛尾呀

難d 佢draft左幾年先開post
有唔少貨係手
係爛的話我會好似當年咁 追佢幾年都出返個ending出黎

當年樓豬第一個故 係咩故嚟㗎
你追左幾年啊 好有恆心啊

等佢自己睇下想唔想講

唔通係黑歷史嚟

新讀者講吓感想

可能睇慣咗隔離出文機器墨巴，呢個故感覺真係好慢
如果真係學上面個巴打講你有貨嘅話不如出多啲，感覺而家都未入到正題，真係會令好多click入嚟嘅人見到出得咁少而退卻

而家望返，其實篇幅唔多但係但係俾人一種拖嘅感覺，唔配個故應有嘅節奏

不過都係幾鍾意樓主嘅寫作手法，加油

多謝巴打既意見

黎緊我會出快少少 但肯定係不久既將來 我需要斷下斷下咁出
墨巴既出文速度我連車尾燈都見唔到 就算除四我都跟唔上

「咳——咳———我約了一個死胖宅。」
「這裡沒有死胖宅！」他又收緊手臂，令我狼狽地嗆了一口氣。
「他是這裡的經理！」我開始不自主地踢腳，踢倒了一張電競椅，但這沒有令到神秘人鬆開手。
「我們的經理？」
「對！」我慘叫，拍打、扯開他的手臂，卻沒有半點卵用，誰叫我從不將點數配在體力及力量？
「他才不是個死胖宅！！」

嗯，這個玩笑開得太過了，在釀成慘劇前該收手。

「他叫沈萬騰，是我以前的好戰友，但他長得比我帥，我妒忌，所以就罵他是死胖宅！」
這話非常有效，他手臂放鬆了，讓我立即鬆趴到地方，摸著脖子喘氣。

「你怎麼會有這裡的密碼？」他挪起那張倒下的椅子、坐下。
「咳、咳——」我回頭望他，「——你怎麼不改改你的萬年密碼？」差點把我殺死的神秘人就是沈萬騰。
「因為我是個用情專一的人。」他雙手抱胸，認真地回答。

「嘿。」我冷笑續道：「遙距戀愛並不容易。」他跟他的女朋友隔了個次元。「最近怎樣了？」我問。
他張開雙手展示這辦工室，後道：「光是搬遷就夠煩，有哪個經理會自己搬運的？老闆敢要我再搬一次我就劈炮辭職了。」
「在搬遷之前你老闆會先開除你吧？」戰隊從這裡搬出的可能性只有降班。
「是這樣沒錯啦。至少我還能用〝Grand Master〞的名字去招搖撞騙。」那是他的角色稱號，也是他為世人所識的那一面。「可憐那少數為你的退出覺得可惜的腦殘粉。」
「我要生氣嘍。」我沒氣的說，也只有萬騰才敢直擊我的痛處來開玩笑——卻不會令我覺得討厭。

「好了，有朋自遠方來，非奸即盜。你不會來到噓寒問暖就走吧？」我的確不會。他問。「今天你有何貴幹？」
「今天我上來也是應徵的。」
「哈哈——想做超齡選手？」他笑道，但馬上就留意到自己失言，將視線移開。
「比我更老的現役也大有人在……但你知道我不能再做選手的。」我說。「我今次是來應徵領隊。」

「為什麼你要做領隊？」他問。「做個實況主不是收入更高嗎？」
「你懂個屁，我是運動員不是男妓。」
「噢、呵呵。」他點頭笑說，「有趣、」挨靠椅背。「為什麼會挑我們Underdog？」
Underdog是這戰隊的名字，萬騰是Underdog的經理，日常營運、找贊助、HR、公關的工作也是他一個人在做，只有像九龍電訊、閃電蛇那些骨灰級大隊才有將這些工作細分的資源。

「首先是因為你們隊的經理比較帥——」我說。
「很幽默，但幽默不會為你加分。」他截停了我的話，堆出明顯的假笑。
「原來你也有自知之明。」
「把廢話刪掉吧。」他說，神情也變得認真起來。「為什麼？」

我嘆口氣，凝望著他們的獎盃櫃。沒錯上面只放了一個業餘聯賽的小獎盃，但這小獎盃的兩旁……可以放下更多的大獎盃。
「因為我相信你們是想奪冠的隊伍。」我說。

「會有不想嬴的戰隊嗎？」
「對他們來說電競只是一盤生意——我意思是……當然是生意，我沒那麼天真。」我停頓了兩秒，確認了萬騰的眼神後續道：「要是電競不能賺錢又有誰會投資？我都懂……只是……太沒趣了。」
「太沒趣？什麼意思？」他問。
「因為為冠軍而戰肯定比為生存而戰有趣，至少在這個每次只淘汰一隊的賽制。」只要不降班，就可以獲得電競署的援助及足夠的曝光，贊助也會找上門——「這種消極的態度與打工仔又有什麼分別？」

「類似的話我最近才聽過。」萬騰說。「靖哥昨晚來了。」
「靖哥？為什麼？」靖哥也是晨運組組員，甚至說是組長也不為過。「他不是才剛退役嗎？」
「是退役了。所以我才好奇，還以為中了頭獎……你也許不知道，現在我們Underdog就是缺了個好的坦。」
缺了個坦？這不是完美嗎？
「所以你邀請他來當Underdog的坦嗎？」
「不、不……靖哥他肯定是想清楚了才會宣佈退役。」萬騰說。
混電競的九成半都是衝動的年青人，即使像退役這種重要的決定，經常也是找不到合適隊伍後心灰意冷、輕率地決定。但靖哥是個明星選手……而且要數最不適合他的形容詞，肯定就是〝輕率〞吧。

「而且是他自己摸門上來的，就跟你一樣。」他續道，這下我就明白了。
我深深地呼了一口氣，緩緩的說：「他也是來應徵你們的領隊吧？」萬騰點頭。

今次我上門是有志在必得的決心，但這個競爭對手……有點強。

嘩 放題

好多文

只係燃燒緊我D存貨

今日抖下？定出少少？

diuuuuuuuuuuuu
人呢？

「領隊這位置太重要了，可以的話我是想自己來擔任的。我已經經營了Underdog兩年，也深深感受到要同時擔任領隊及經理是不可能的……」他露出一臉倦容，這時我才留意到他白頭髮多了、皺紋深了、面頰消削了……而且為人成熟了，不再是那個會在決戰時刻放屁的死胖宅。
「尤其是現在我們升班了。」但他的笑容卻十分滿足，很耀眼，耀眼得讓我有點妒忌……而且羞愧。他續道：「如果要將領隊的位置讓給人，我希望是個價值觀與我相近的人 —— 自律、自強卻又帶點野性……比喻來說就是當年靖哥每朝強行將我們拉到海濱跑步的那種堅持和狂野。」

「那麼靖哥他不就是最佳的選擇嗎？」我試探。
「對，就可惜我們沒有錢。你知道嗎？靖哥他要儲錢結婚了。靠我們這裡的薪金的話……他注定要把老婆餓死的。」他說。「當然了，如果沒有其他合適人選的話，我們的老闆說不定會硬下頭皮把他請回來。」

此時大門打開，數名年青人步進練習室。他們身穿短袖運動服，項上掛著毛巾，額頭上還有汗珠。
他們肯定就是Underdog的隊員，即使我看比賽錄影也只見過他們遊戲裡面的角色，沒想到他們的真人比起電競選手更像籃球員。

隊員們看到我後都覺得驚奇，然後是興奮。
「沈大師，」其中一人說，沈大師是萬騰的暱稱。「這位是Crawing嗎？」
「嚴格來說，他不是。那個名字已經連同他的前途一併被沖進屎渠去了。」萬騰用他慣常的毒舌，然而隊員們都知道真正答案。他們湧到我旁邊，爭先要與我握手、合照。這使我回想起三年多前我人生中最光榮的一刻，台下的觀眾們在吶喊我的名字，我的每一舉手投足都會讓他們歡呼。只有Crawing的身份才能讓我確信：我並不是一個平凡人。

「看，我不是說世界上還有為你覺得可惜的腦殘粉嗎？」萬騰說。
「那麼我豈不是浪費了兩年光陰？」我摸著鼻尖，尷尬的笑道。
「你敢再次踏進這個圈子就算不錯了，許多人受過一次挫折就放棄了。」他使勁的拍我肩頭，豪邁的說：「我們需要的就是那種不管被怎麼拒絕，還是硬著頭、耍賴、怎趕也趕不走的厚臉皮死賤種。」他再向我伸出手：「這裡的人工是相當刻薄的。」

我緊握著萬騰的手笑道：「這樣的低薪死賤種捨我其誰？」

做IT狗做上癮

OT奴工係我
廉價奴工係我係我

我今日唔得閒上水姐！！！
你地班讀者呢！！！
搞勁我成個樓主分身咁！！！

你咁樣講一講
我仲覺得你係 樓主分身喎

我喎 我以前出左名係故台痴漢黎

失敬 失敬

以前仲有個巴打叫古乳有暈 又係個個故都見到佢 但應該返左工就少左追故了

你同樓主 係咪朋友嚟㗎

佢以前個故寫寫下冇寫
推左幾年post
推到佢寫埋出黎

諗起都變態

好有毅力啊

嗰個係咩故呀

少年，你太年輕了。你以為這個論壇上真的有那麼多人回覆你的帖子？其實都是我一個人回的，不然我再換個ID發同樣的話給你看。

「十二樓好像有大動作。」他說。十二樓指的是這棟大廈的這一層，也是電競圈或電競推廣局的別稱。
「怎麼了？改賽制嗎？還是減撥款？」我問。
「反正也與我無干，誰來當主席也好，我只要一路的嬴下去就可以了。」他說，我就喜歡他這種直率。「剛才也說了，現在我們的首要任務是找個坦。但問題來了，我們相中要的坦我們請不起，我們請得起的坦我們不想要。典型的升班馬煩惱。」
我在萬騰的房間裡面，聽他討論Underdog當初的最大煩惱。

「為什麼？你們本身的坦克選手也打得不錯。」
「是打得不錯，所以就被其他隊出高價搶了。」他嘆氣道。
「阿——因為靖哥退役觸發了陣容大洗牌吧。」
「對，失去靖哥的KLN搶了雷蛇的坦，雷蛇就來搶我們的。殘酷的食物鍊。」
「那在我們下面的還有什麼？」
「嘿。」他冷笑：「鬥獸棋教了你什麼？」
「老鼠吃大象？」
「不。沒競爭力的遊戲會被淘汰、遺忘掉。」他半認真的說。
這個比喻是不是太牽強了？

「西洋棋教你什麼？」我反問。
「我對女權遊戲沒興趣。」
「只要走到盡頭，小兵也能變成皇后」聽在他耳裡，我的比喻肯定同樣的爛吧。但比這更爛的對話，我與萬騰也交換過無數次

「我們還是認真點吧。」對呢，萬騰現在已經是戰隊的管理層。
「你們很窮。」我說。
「所以呢？」
「但現在我加入了。」
「怎麼了？負負得正？」
「不是！不是！」我揮手。
「你又不能下場打，形象又不好拉不了贊助。」嗚哇……這傢伙毫不餘力的攻擊我弱點。

「今天我是我有備而來。」
「嗯哼？」他雙手抱胸。
「過去兩年我在一間中學擔任，呃——」該怎麼包裝呢？「——科技助理。」
「也就是ＩＴ狗，還是最低賤的。」萬篤一下就說穿了我的語言藝術。
「ＩＴ狗，沒錯。」這下我只得承認了。
「糟，我怎麼沒給你開最低工資？」他抓著頭髮，一臉嫌棄。
「我的意思是，我認識了一個人。」
「女朋友？」他喘了口氣。「不會吧。」
「不會。我認識了個學生。」
「你喜歡年幼的？」
「不是！」
「我懂了。」萬騰恍然大悟，往掌手槌了一拳：「你是基的。」
「滾。」剛才說要認真的到底是誰！？

「誰是０誰是１？」萬騰追問。
「她是個坦克玩家。」
「所以他是０囉。」
「不，她的風格比較接近像靖哥。」

萬騰躺後，深呼吸。「你讓我好奇了，為什麼你沒有把他帶來。」
「因為他還有一年才畢業。」
「你說的是中學？他家人呢？不升學嗎？」
「本人的意願是電競界。」我說。
「你知道每天有多少小毛孩寄信來問入行的事嗎？９９％在一次拒絕後就放棄了。」
「我會刻意在這裡提起那種人嗎？」
「你不會。」他瞟了眼電話，然後站起。「當然，除非他是你的男朋友。」
「你的腦袋就只有這種事對不對？」我也站起，跟他走出十二樓的走廊。
在我以為萬騰準備說出什麼愚蠢的話時，他又認真起來了。

「老闆傳召我，待會我讓你們見過面吧。但不用擔心，我說要請的人他很少會拒絕的。」他熊抱著我道：「想不到還能再次與Crawing共事。」
對呢，我也意料不到。

男朋友

第一次飛住睇都miss左

大師都識啲野

5. Faded Friendship

「哇———今天天氣真熱，怎樣在香港住下去？」
地點是灣仔的WcDonald，說話的人身穿衛衣、短褲、拖鞋，即使笠著連衣帽也蓋不住他的長髮，腳甲同樣的長得可以傷人，估計暗藏在衫袋裡的指甲亦能當作武器。他懶散的挨在凳上，過去三分鐘一直在說話，但從他的話中不管如何壓搾也搾不出有營養的內容。

「嗯啊。」
回話的是隔著一張小桌的另一名男子。他同樣身穿衛衣，短頭髮，穿著拖鞋的腿一直在不耐煩的抖動，每當他因對方說話內容沒重點而煩躁時，便會喝口水來分散注意力。

「還好我買了這部風扇，你看，多涼快！」長髮男打開風扇，頭髮被吹得像洗頭水廣告般，但演這些廣告的又怎會是個又不修邊幅又醜的脂肪塊？

「唔唔。」短髮男又喝了口水，直至那一小杯水被喝光口，他乾脆不再作出任何回應，望著窗外心不在焉。
「你看什麼？有美女嗎？」長髮問。
「不。沒什麼。我在看外面的人。」短髮指向窗外。「你看，那個推銷員由我們坐下來開始一直在玩電話，就算有人主動問他他也不管……你知道這代表什麼嗎？」
那個推銷員剛好從抬起頭，與短髮男對望。正常的反應是其中一方馬上把視線移開，但他們沒有。
「喂，你別望阿！」長髮男緊張的說道，此時短髮男才移開視線。
「他不在乎自己的工作，但為什麼？電訊公司又怎會將不在乎工作的推銷員配置到灣仔電腦城這種黃金地段？」
「你那麼關心幹嘛？你是偵探還是特務？」
「我只是一介IT狗。但腦袋不常用的話會生鏽的。」
「無聊……」長髮男說。
「嘛……至少比你的說話有趣。」短髮男回答。

順帶一提這名被時間折騰的人就是我。

每個人都有個學壞的啟蒙老師，而阿勤就是把我帶進遊戲世界的人，小五時的Minecraft，中一時的WarcraftIII，及中三開始的The Last Expedition。像我這種人要是沒有遊戲的話，肯定就是個孤僻、被排除在圈子外的可憐蟲。

我們試過在網吧並肩作戰、通著電話通宵達旦及參與業餘比賽，拿過獎也見過報。
中學畢業後兩年我們還一起進了電競圈，然而能否在電競圈生存又是另一回事了 — 只有不夠20%的人能在電競圈撐超過一年，阿勤沒能成為那20%。

「哈哈………我的話很無聊嗎？」阿勤問。
「無聊已經是understatment。過去這幾分鐘我吸著你吐的廢氣。在我腦細胞死光前能把重要的事先說清楚嗎？」
「朋友見面要有特別原因嗎？我們不是老是這樣一起出來無所事事嗎？」
「原來我們還是朋友？」
「噢。」阿勤失落。「這話真傷人。」
「難道你這兩年多的沉默就不傷人嗎？」我反斥。「你以為你可以突然出現然後期待一切都跟以前一樣嗎？」
「我倒沒那麼天真……只是……只是……」他低頭，呼了口氣，問：「你最近好嗎？」
「有工作，有呼吸。可以再差點。你呢？」
「跟之前差不多。」
「所以就還是那份〝與電腦有關的工作〞？」我問。
「對。沒錯。」

離開電競圈之後，套用他本人的字眼，阿勤〝做著與電腦相關的工作〞。
我沒有詳細追問，但無論結果是什麼，他也肯定相當拮据，否則怎會拋下臉子跟我借錢？

預告定先

今個週末會出到呢part既尾
之後就會係連登停更

我肯定會繼續寫
當初係到貼既原因係wfh & 想要feedback
由於開始復工+feedback有限, 所以見唔到係到出文既理由

向有份推過文,比過feedback既巴打舉起屎忽致歉

劇透勿入

當時是我人生中最順境的時侯，他開口的時侯我就一下子答應了。
要說現在的我比起當時有什麼進步的話……現在的我已經充份了解到人心有多險惡。

「這份所謂的工作該不會是在網吧流連，靠朋友接濟過活吧？看看你，頭髮不剪指甲不修還衣衫襤褸的，請你的莫非是洪七公？」
「人在江湖柏木由紀。」
「你武俠小說看太多了。」
「這種工作我也不想再做了，每天我都被良心責備……但除了這工作之外我實在不懂其他生活的方式。所以……江仔你得幫幫我！」

在我一落千尺的時侯，我發短訊給他要他還錢。那個短訊被忽視了兩年多，自那之後我們便斷交了。
他今日主動找我我還滿心歡迎能收錢了，他欠我的金額現在也夠我用三四個月了。

「來了。在跟你見面的時侯我就在想，你到底是要還錢抑或借錢。你要錢為什麼不跟你老爸說？」
「我一早跟他翻了臉。」
「沒有錢的人是沒有資格探臉皮的。」
「能幫我的就只剩下你……你是我最後的朋友。」
「呵呵，那麼你要檢討一下到底你做了什麼才會連最後的朋友都失去了。」

曾經有人跟我說過人際關係是一場投資，如果能互惠互利當然是最好，但最緊要的是回報必需要比投入多。
也難怪說這番話的人人緣不好，有什麼比斤斤計較的人更剎風景？

我站起離開的同時，剛才那推銷員進了餐廳，我與他對望，同時阿勤又牽著我的手臂，將我拉回座位。
「我懂了，我知道我沒有任何資格再開口求你幫助……但至少，再聽聽我這個請求。」
我回望，阿勤續道：「跟我到網吧再打場Last Expedition吧。」他已經熱淚盈康。

但另一方面對朋友亦不能太無私，因為連自己都不重視的人是不會被人重視的。

那夜回到家後，兩年沒更新的短訊對話又寫了新的一章。
〝多謝你，江仔。〞

我自問沒有一笑泯恩仇的器量，如果阿勤以為吃一餐飯，做點小動作我們就能變回以前那種關係，未免是太天真了。
我把電話放下，然後電話又傳來了新的短訊。

〝我們來生再見。〞

咁之後可以係邊度睇啊

過去幾年我同個別讀者(例:牛丸河)直接用tg比google doc link

之後就會睇到十幾廿個darft
主線又有n咁多個
分唔到邊個打邊個

原來係自私睇

睇到最好嘅時候
先嚟唔出
有冇搞錯啊樓豬

仲會係咁比人催feedback

總之自私睇文唔係真係咁爽

點解唔直接放 link
要經tg放嘅

因為我成日改野同刪野

post得上黎既都係除左錯別字同minor語病外無野需要再執既成品

咁如果 我想繼續睇
係咪要放TG link呀

同問

我諗諗應該點搞先

btw綁好安全帶，呢兩日準備爆到尾

6. Crossed path
辭職後的星期日，我決定回校，因為銀砂也會回校。再者我領的是時薪，我該多儲點錢，被財政限制行動的日子我一天都不想再過了。

我還約了萬騰今日下午跟他老闆見面，大概就是把我加入Underdog的事情定下來吧。
很好，我的人生很久也沒像現在般順利了。

今日早上乘車的人不多，上層大半都是空的，我挑了個中後排的窗口位坐下。有時我會在車上看動畫或看比賽，但更多的時間我會呆望車外讓腦袋放空。

巴士開出的時侯，一個中年男人拿著木杖一拐一拐的走到我旁邊坐下，我掃視車上的空位然後再望望他，為什麼偏偏要坐在這裡？
他大勒勒的打開報紙開始閱讀，讓我迫到窗邊，令我的空間變得更少，我盯著他，也是沒有回應。

如此不講禮儀的人我也遇過不少，通常都是皮膚黝黑的中年男人，像地盤工。但他不像，他像那種能完美融入星巴克，一手咖啡、一手讀報的瘦削中產中年。

然後八十年代的懷舊旋律響起——〝哭泣聲絕無意義 它不會扭轉分開的心意〞——歌不是我播的，仔細一聽，聲音來源肯定是中產中年耳上的蘋果小白豆。

「唉！」我大力的嘆一口氣，望出窗外，除了自嘆倒楣我似乎也沒有可做的事。

「哇——好殘忍。」中產中年似乎在一步步挑戰我的容忍能力，最新的一關是自言自語。「殺人都算了，這樣玩弄屍體………」

我眉頭皺起，最近有殺人案嗎？
此時他摺起報紙，讓我鬆一口氣。

「你看看。」他說，然後將摺好的報紙放在我大腿之上。
「你——！」我擰頭怒罵，但又被對方冷靜及穆肅的表情給制止住了。「看。」他命令。

他的臉容毫不退縮，他存在感很強烈，但沒有威脅性 — 暫時未有。
我拿起報紙，遵守了陌生人的命令。

「警方今晨於歌連臣角道發現一具全裸男屍。男死者被發現時抱著電燈燈柱，下陰被割走而且嘴唇被漁絲封住……」我將報紙的頭條唸了一次。這的確是很震撼，但你喜歡獵奇都算了，為什麼迫我看？

「唔……你不知道嗎。」中年看著我的臉，然後沉思道。
他從我手中搶回了報紙，然後站起身，又再一拐一拐的走到巴士下層，一直自語：「他不知道呢……他不知道。」

真希望以後不會再見到這種討厭的人。

＊＊＊

都星期日了，有哪種學生想要回來這個牢裡面？結果原來都不少，他們在操場，也許是校際比賽近了所以才加緊訓練。

進入校門，來到放滿獎盃的大堂，我看見個穿著便服、胸前掛著工作証的男人，他們散發著種讓人很不舒服的氣牆……警察？他把著下巴，若有所思的看著獎盃……咦？

他回頭望了我一眼。「矣？」他作出同樣的反應。
「劇毒鯉魚王。」我說。那個男人緩緩的往我這邊走過來。
「零Ｏ光Ｏ零。」他說。我看清楚，果然是他。我張開雙臂抱著他，熱情得就如十多年前一樣。

在The Last Expedition推出前，在我還不是〝Crawing〞的年代，我是0o光o0。當時我的是個騎士，而劇毒鯉魚王是我最信任的黑魔法師。

「現在該叫你莊Sir了？」他是莊翰森。
「別叫我劇毒鯉魚王就好。」
「因為現在是劇毒鯉魚龍了？」我說。「靖哥他好嗎？」
最近是怎麼了？我連連遇見舊友，是什麼徵兆嗎？

「他退役了。」他的語氣好像是有點可惜：「但他應該是想清楚了。」
「我知道。」我說：「昨天我還見了大濕。」大濕也就是萬騰在圈子內的暱稱。
「也許我們該找天聚聚了。」他微笑道，然後問：「你怎麼在這裡？」
「在那之後——」我說。森哥瞇起眼，馬上就明白了我的意思。「我就在這裡當上了IT狗……雖然是剛辭職了。你呢？」
「今天不是星期日嗎？」他無視了我的問題又再追問 — 這下我才想起，有人在電腦室等我。
「我不直接答你，我用例子答你。」我說。

我不直接答你，我用例子答你

呢句仲有幾多人識

「你是不是太慢了。」
進入電腦室的時侯，銀砂毫不客氣的破口大罵，直至她看見了森哥才靜了下來。

「這就是你工作的地方？」森哥問。
「對……這是趙銀砂，是靖哥的忠實Fans。」我走到銀砂旁邊說。

她蹬高腳，在我耳邊耳語：「這到底是誰？」
「是我的舊朋友。」我想給她留個驚喜。
「是嗎？」森哥一副心不在焉的樣子。他在打量這電腦室的每個角落，到底他在想什麼？「阿江，來多聊兩句吧。」他步出了電腦房。

我與銀砂對望眼之後，便跟著森哥走了出去。
他挨著走廊的攔桿、看著操場、又是一副若有所思的事。

為什麼我會在這裡碰上他？

「是我們的學生生事了嗎？」我問。
「什麼？」他皺了皺眉頭，然後才否認：「不是。」
「聽靖哥說你的仕途挺順利的，要勞駕你這位總督察親臨學校，應該不是小事吧。」
他默默的點頭，回頭看著我：「你知道謝剛毅嗎？」

謝主任？為什麼他會問到這個？
莫非是那個跟他偷情的女孩——？

狗

莊狗

有好大篇係2017年開始寫……然後就到2019年6月

今日放咁多篇嘅

莊狗戲份多唔多？

聽日完偽電競異聞誌呢章, 到時再講

樓豬花左好大心血寫莊狗
然後
「d人都唔會想睇人寫狗架啦」

寫文寫得太前既樓豬

係現實遠比故事荒謬
所以你睇下 故台少左咁多人就知

寫左冇理由唔出ge

「當然阿，他是這裡的訓導主任。」我故作鎮定的說道，雖然我也沒什麼害怕的原因。「他……怎麼了嗎？」
他直勾勾看著我，那種眼神嚇人、認真、就似要閱讀我的思緒。

「他有什麼值得留意的地方嗎？」森哥問。
莫非是女孩的家長發現、報警了？
「在學生之間的人氣很差……之類的？」我反問。
在知道他為什麼要問這個之前，我不能隨意回答。
尤其是我與謝剛毅有個約定。

「除此之外呢？他有仇家嗎？」
「仇家？」我問：「這聽起來就像……」
「這件事我們還沒跟公眾交代。」他說：「那綜全裸男屍案你有留意嗎？」
這是今早巴士上那個老頭……為什麼？
「算是略有所聞。」我說。
「我在調查那綜案件。」什———「那台男屍是謝剛毅。」

我挨在牆上，滑坐到地上——這樣我跟他的談判不就是變得毫無意義了嗎？我回望電腦室裡的銀砂……這電腦室代表的不止是訓練時間那麼簡單。

他的電話響起。「是我。」他接過了電話，未久他便沉重的回答：「我知道了。」

「也許是認錯人了？」我說。
「他的家人可不是這樣的認為。」他將我扶起。「謝剛毅的事情你真的什麼都不知道嗎？」
「為什麼……你好像將矛頭指向了我？」我嘗試將他的手甩開，但他抓緊了。
「你可以來警署協助調查嗎？」他說。「現在。」

「我今天約了萬騰，這對我很重要。」
「讓他們改期。」他說：「希望你能配合。」
「你這是什麼意思？你為什麼就不邀請其他教師、校工回去協助調查？」
「別擔心，我早晚也會。」
「也不代表我現在就得去吧？等我見完了萬騰才來找你可以嗎？」
「希望你配合。」他說。
「狗屁！為什麼就一定要我來配合你？你來配合下來我就不行嗎？兩年了！這種狗屁生活我過了兩年！你還要我再等嗎？」我不自覺的提高了聲線，連電腦室裡的銀砂也聽到。她看見的是森哥抓住我的手臂不放的奇怪畫面。
「希望你配合。」他說：「求求你。」

「我可以將知道的事情都坦白，但———」他從腰間拿出了對手銬。「喂！」我大喝：「你知道我無辜的！」
「我不知道。」他說：「我也沒想過你是會打假賽的人。」

這下我才明白了。
莊翰森這個人根本不了解我。

「我沒有打假賽。」
「洪滿光，我現在懷疑你涉及兩宗謀殺案，並根據警隊條例第50條(1)拘捕你。根據法律，你有權保持緘默——」
「你會為今日的愚行付出代價。」
「——如你自願作供，供詞將予紀錄，且或會成為呈堂證供。抱歉，阿江。」
「我保證。」

就這樣，我就在銀砂臉前，給莊翰森拘捕了。

【序一 偽電競異聞誌 完】

序一喳屌

仲想睇啊
可以點呀

原來淨係去到序一……

之後既要執一執先考慮出定唔出

想聽下大家對呢個故既睇法
同時亦歡迎發問

謝剛毅嘅死
係唔係關 佢溝嘅女學生嘅屋介人事呀
係女學生嘅家人殺

食個學生妹搞到俾人殺咁激
咁多切柒煲湯派街坊姐

長篇到傻
我恭喜你入坑呀

切柒
不如死咗佢算啦

又或者係老婆知佢出軌
所以殺咗佢

可能佢收得好埋啦 主角都話佢整電腦先發覺佢食學生妹喳嘛

唔計食學生妹 你覺得條淫蟲訓導係乜性格
？
冇得就咁話佢係仆街架

咁呀勤呢

呀哥你劇透會收刀片架喎

應該係欺善怕惡
使人唔使本
佢應該為咗升職 可以不擇手段

仲有啲變態嘅人
剪學生嘅頭髮

佢應該屈過唔少學生
迫佢哋退學
所以有學生向佢報仇
而先姦後殺佢

仲有食學生妹仲唔仆街啊
阿伯就去叫雞啦
留番啲機會比有需要嘅人啦

你覺得呀伯唔食 你有份咩？
你俾呀婆做香水黎驅風架喳

驅風煲老藕嗒得過
你連阿婆都冇得食呀

佢比呀婆食

any肥我會盡快開新post出序二

我一直糾結唔出既原因係因為序二係以莊狗既視點進行

你改改個標題佢先好出～

集思廣益 開乜名先吸引到人?

痴撚線負皮越黎越多

有無放左負皮既巴打講下點解我罪有應得

全篇都係以莊狗嘅視點進行

而家應該好多人想佢死呀

可唔可以將呀狗 寫到死得好慘呀

真黑警異聞誌

念在樓主出文有定時，我哽莊狗故事

雖然係狗視角，但應該會有一定新鮮感

呢個Post名既結果=小於10個viewership&net正皮只有3

所以不了

p牌冇得皮
我 你 白花油

下part講莊狗查case
有冇咩idea
eg：(故台)612前 白衫狗點查案之現身說法

嗱 呀叔我講定聲先 一定要有(故台)係前面 唔係就好似__哥某幾個post咁 啲non故台人係吹水台見到 認真得喳以為真 會嬲豬負皮

莊狗 係唔係黑警先

是咁的 我係白衫黑狗

我覺得佢有呢個潛質

莊狗呢個角色 我諗滿仔大概17 18年就寫左出黎
去到9個月前 先知Asia's finest係咁 都真係唔知要點架空世界先說服再寫到

莊狗呢part 我personally覺得好適合依家現況 同滿仔想我地思考嘅野 探討乜就唔講黎 到時自己get
冇tg 冇打鬥 序二係文戲黎架 你地唔洗諗咁多 正傳先有打

推下

幾時出文啊

同問！

文呢？

真係想睇既巴打留低TG吧

幾時有得睇呀

有大把你睇

我知啊
我睇緊啦

睇緊邊part

睇咗少少咋
沖完涼 打完機 先慢慢嘆

我仲其他故追緊呀

你睇咗幾耐先睇完啦